【颱風追擊】1816號 貝碧嘉（20W）+ 1815號 麗琵（19W）+ 1817號 HECTOR（10E）

颱風追擊：熱帶氣旋 貝碧嘉

1816號熱帶氣旋 貝碧嘉 BEBINCA(20W)
來源：澳門
意義：貝碧嘉是一種牛奶布丁，澳門人喜愛的食物，可於澳門的葡國餐廳找到。

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

颱風追擊：熱帶氣旋 麗琵

1815號熱帶氣旋 麗琵 LEEPI(19W)
來源：老撾
意義：老撾南部最美麗的瀑布。

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

轉地下天文台
應該開始唸3了
13/08/2018 23:40 一小時最高陣風（公里/小時）
大老山 49
長洲泳灘 48
青洲 45
長洲* 44
橫瀾島 40
天星碼頭 37
坪洲 36
大美督 34
流浮山* 33
啟德* 33
赤鱲角* 32
赤柱 32
塔門 31
屯門 31

颱風追擊：熱帶氣旋 HECTOR

1817號熱帶氣旋 HECTOR (10E) 赫克托

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，
現為首席顧問高級技術員，但正被停職，停職時間預計於8月中旬左右結束。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

留名

lm

Lm

推

留名 期待聽朝起身有驚喜

做乜9全部lm都負皮

超強颱風－天鴿一週年

雨 量 ： 0.1 毫 米

0045 E0.1 !!!!

E0.1

鬼劃符咁

在 珠 江 口 以 南 海 域 一 帶 徘 徊

廣 東 西 部 沿 海>珠 江 口 以 南

睇澳門雷達 這半小時有增強趨勢 中心附近開始卷起半個眼牆 並繼續向東移 相信sts不遠已

0100 E0.1

玩撚完未

睇到你個回覆大家都好想俾負皮你

清潔工早晨！你到呢一刻你有咩睇法呢

風迴路轉

貝碧嘉（20W）
HKO每小時定位&距離

2018/08/12

2018/08/13
0000 20.5N 112.5E E0.1 260km(SW)
0100 20.6N 112.5E N0.1 260km(SW)
0200 20.6N 112.5E STNR 260km(SW)
0300 20.6N 112.6E E0.1 250km(SW)
0400 20.6N 112.6E STNR 250km(SW)
0500 20.6N 112.7E E0.1 240km(SW)
0600 20.6N 112.7E STNR 240km(SW)
0700 20.6N 112.7E STNR 240km(SW)
0800 20.6N 112.8E E0.1 240km(SW)
0900 20.6N 112.8E STNR 240km(SW)
1000 20.6N 112.8E STNR 240km(SW)
1100 20.6N 113.0E E0.2 220km(SSW)
1200 20.6N 113.0E STNR 220km(SSW)
1300 20.6N 113.0E STNR 220km(SSW)
1400 20.6N 113.1E E0.1 220km(SSW)
1500 20.6N 113.2E E0.1 210km(SSW)
1600 20.6N 113.2E STNR 210km(SSW)
1700 20.6N 113.3E E0.1 210km(SSW)
1800 20.6N 113.3E STNR 210km(SSW)
1900 20.6N 113.3E STNR 210km(SSW)
2000 20.6N 113.3E STNR 210km(SSW)
2100 20.6N 113.3E STNR 210km(SSW)
2200 20.6N 113.3E STNR 210km(SSW)
2300 20.6N 113.3E STNR 210km(SSW)

2018/08/14
0000 20.6N 113.4E E0.1 210km(SSW)
0100 20.6N 113.5E E0.1 200km(SSW)

東移到香港正南就當贏

呢個風好鬼馬

咪係 屌

你跌左果把係金斧頭定銀斧頭呀

而家咩環境？

徘徊，同毒撚一樣徘徊

木斧頭

早d訓教！聽日番工！

你咁誠實 就罰你連木斧頭都冇埋啦

依家訓
聽朝早起身追風是否明智

徘徊在似苦又甜之間 望不穿這曖昧的屎眼

死唔斷氣咁

我9點鐘飛，好撚驚

東移+捲緊對流上去

即係1號繼續

訓先
聽朝morning shock

屌

話說摩羯cma降左td但同hko一樣，唔係jma降td就停編，不過應該都快 天文台已經無提摩羯只係靜靜咁update圖

然後果個中太來客係10E，即係直情由近美洲東太果邊過黎 佢而家過左換日線但jma應該3點正式報先出，我就當孑知咁寫定佢先反正差唔多

可能聽朝東到香港正南

開始靚女返

hector

清水灣落緊狗屎, 北面終於冇咁禿

東東東

出唔出到眼

去到邊個位轉北先係最perfect

其實入西太下就自己轉北自殺 不過之前有個叫unala，一入黎西太一日內就死左

114-115

114.2然後不斷正北

見到有少量北向，我有冇睇錯

一路向東北

對 東北移中

長洲兩個站都轉咗東北風

澳狗係咪驚到瀨曬屎

CMA E0.1

依然E多啲

因為差不多到香港正南

似返個tc

東北東

開始落雨

去到呢個位係時候睇下轉北果陣 可以北到幾多

其實最好係東到114-115e

雨呢天文台？

希望18W 98w頂住副高

北向量始終未出現

東太平洋嘅風入到西太平洋應該唔多

黃婉曼

希望佢吸多d水唔好咁dry。咁就更加靚女

仲可以有冇多兩日玩呢個風

唔係STNR咩

落雨了

EEE!!!

快撚d走

聽日一定向西
你班友早啲訓啦

Any cma link?

放下風交換ok?

仲同大交合鬥緊氣
一路向東個角就越怪

你都係掃地吧啦

dllm hi

係咪東北移緊

thx

下報會是ne0.1嗎

你搞到我好想睇埋先訓

中心已在珠江口以南

另外開始發展旋臂

由一個登陸TD睇住佢成長，真係有滿足感過睇西太入黎個D風

早幾日西邊中心撞散 睇住cma柒

柒完仲要死撐

係咪睇錯 北份量大左? 接近正北?

以為食雞其實食詐糊

睇錯啦你

等兩點

初始場錯左?

2點 E0.1

過 去 數 小 時 ， 貝 碧 嘉 向 東 緩 慢 移 動 ， 稍 為 靠 近 珠 江
口 一 帶 ， 但 其 路 徑 仍 較 為 飄 忽 。 天 文 台 會 視 乎 本 地
風 力 的 變 化 及 貝 碧 嘉 的 動 向 ， 於 今 日 上 午 六 時 前 考
慮 是 否 需 要 改 發 三 號 強 風 信 號 。

雷警出現了

天文台唔係企硬嫁咩

0200 E0.1

過 去 數 小 時 ， 貝 碧 嘉 向 東 緩 慢 移 動 ， 稍 為 靠 近 珠 江 口 一 帶 ， 但 其 路 徑 仍 較 為 飄 忽 。 天 文 台 會 視 乎 本 地 風 力 的 變 化 及 貝 碧 嘉 的 動 向 ， 於 今 日 上 午 六 時 前 考 慮 是 否 需 要 改 發 三 號 強 風 信 號 。 市 民 請 保 持 警 覺 ， 在 早 上 外 出 前 ， 留 意 最 新 天 氣 情 況 。

天鴿之後最刺激嘅一個風

熱 帶 風 暴 貝 碧 嘉 集 結 在 香 港 之 西 南 偏
南 約 200 公 里

天文台個路徑圖就黎拉到變反方向直線

體操都做唔到呢個效果

改啦掛下報

點解可以咁堅持

113.6了 唔經唔覺

貝碧嘉（20W）
HKO每小時定位&距離

2018/08/14
0000 20.6N 113.4E E0.1 210km(SSW)
0100 20.6N 113.5E E0.1 200km(SSW)
0200 20.6N 113.6E E0.1 200km(SSW)

因為唔想等公眾有期望
唔想等你地班人屌佢無八號囉
中共係咁

睇雷達增強速度不慢

結構不斷改善

冇咗#130嘅？

唔入100km都唔洗諗8號

雷暴警告有效時間至6點

去到呢個位置係未幾時轉北澳門都食到應？
新手學野

ec東到正南

EC fans 嘅大交合 肯改track 未

初始場錯喎

睇住大交合個雷達 又好似有啲報復性向西跳
救命呀 好緊張 唔夠膽瞓覺

唔睇氣旋位置，我比較好奇24小時後的副高呢?

個初始場係show星期一晚8點嘅位置，對比返HKO定位，應該唔算錯掛。

陽江？

已經重注聽朝八號唔洗返工

南海東北部風切繼續減弱 貝碧嘉繼續向東修會有利整合

強度錯?

我只看到你被報復性腐皮

EC d 強度一向唔多準

睇我既雷達啦

然後個風好似有心扭計玩對抗咁 好可愛

天光會否上8

而家仲係1

1上8，hko應該會比人屌到高低層分離

好撚驚

好怕飛機會delay

唔洗諗

分分鐘季後風起飛chok過你聽朝

飛機與上8冇直接關係

仲未偏北

好掛住碧嘉 搞到完全訓唔著

首先要副高冇穿窿
其次要過到夏威夷上空嘅西風風切

今次Hector應該係死喺後者手上
未轉北已經由4隻喵劈到得返TS

呢報有趣

東到台灣

後日8號

回歸澳門

3am str

頂第一眼睇錯以為三點升STS

0300 STNR

貝碧嘉（20W）
HKO每小時定位&距離

2018/08/14
0000 20.6N 113.4E E0.1 210km(SSW)
0100 20.6N 113.5E E0.1 200km(SSW)
0200 20.6N 113.6E E0.1 200km(SSW)
0300 20.6N 113.6E STNR 200km(SSW)

不要怕，只是技術性調整

仲未突破到200km內

最新EC果報？

0000-0248

結構似仲發展緊

好似睇到行東北

今晚好多蛇蟲鼠蟻

請問呢個係咩網睇返嚟?
喺ecmwf 剩係睇到
850 hPa wind speed / Mean sea level pressure
冇你呢張圖咁detail

螺旋雨帶發展得唔錯

hko最新track大幅調近

右上角

stnr

WTPQ20 RJTD 131800

RSMC TROPICAL CYCLONE ADVISORY

NAME TS 1817 HECTOR (1817) FORMER TS

ANALYSIS

PSTN 131800UTC 25.8N 179.3E FAIR

MOVE WNW 13KT

PRES 998HPA

MXWD 040KT

GUST 060KT

30KT 90NM

正式成為西太tc

0400 STNR

貝碧嘉（20W）
HKO每小時定位&距離

2018/08/14
0000 20.6N 113.4E E0.1 210km(SSW)
0100 20.6N 113.5E E0.1 200km(SSW)
0200 20.6N 113.6E E0.1 200km(SSW)
0300 20.6N 113.6E STNR 200km(SSW)
0400 20.6N 113.6E STNR 200km(SSW)

到底訓醒會唔會3呢

連續2報stnr

視乎你訓到幾時 好似係

過 去 數 小 時 ， 貝 碧 嘉 稍 為 靠 近 珠 江 口 一 帶 ， 並 有 跡
象 加 強 ， 對 香 港 構 成 一 定 的 威 脅 。 預 料 本 港 風 力 在
日 間 逐 漸 增 強 ， 天 文 台 會 在 短 期 內 考 慮 改 發 三 號 強
風 信 號 。 市 民 請 提 高 警 覺 ， 留 意 最 新 天 氣 情 況 。

醒啦 短期內掛啦

貝碧嘉（20W）
HKO每小時定位&距離

2018/08/14
0000 20.6N 113.4E E0.1 210km(SSW)
0100 20.6N 113.5E E0.1 200km(SSW)
0200 20.6N 113.6E E0.1 200km(SSW)
0300 20.6N 113.6E STNR 200km(SSW)
0400 20.6N 113.6E STNR 200km(SSW)
0500 20.7N 113.6E N0.1 190km(SSW)

Ok

南海之王駕崩了

北向量

呢報定位N應該係之前連續幾報行東北偏東，仲未完全轉向北

入唔入100km內

短期內3號

20分改發3號

lm學野兼等3號

3了

如果佢真係咁行 ，今晚好近香港

即時新聞 - 港聞
【3號風球】天文台發三號強風信號 今發八號機會低

天文台於下午12時40分發出「三號強風信號」，艾雲尼今日會移近廣東西部沿岸。天文台預料今日改發八號烈風或暴風信號的機會較低，按照現時預測路徑，艾雲尼今日與香港的距離會保持在300公里左右，其雨帶會為本港帶來狂風及大雨，提醒市民應保持警覺。

天文台預料下午及今晚多雲，有狂風驟雨及雷暴，雨勢有時頗大。風勢逐漸增強。海面有湧浪，與艾雲尼相關的外圍雨帶在未來一兩天仍會為廣東沿岸帶來狂風驟雨。

在下午1時，熱帶風暴艾雲尼集結在香港之西南偏西約330公里，即在北緯20.9度，東經111.4度附近，預料向北或東北偏北移動，時速約10公里，移近廣東西部沿岸。教育局表示，幼稚園、肢體傷殘兒童學校及智障兒童學校今日停課。但上述學校須保持校舍開放，同時實施應變措施，照顧已返抵學校的學生，並在安全的情況下，方可安排學生返家。

三號波

屌你艾雲妮

改發三號強風信號

下午一時。。。

仲有機會增強？

瞓醒就見到又行多幾步E

預 計 下 午 二 時 前 改 發 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 的 機 會 不 大 。

天文台又燈自己

依家一站強風都無 講乜8

睇雷達似仲行緊東

原來已經3號 岩岩北左少火竹

咁既速度咪分分鐘收工個時8號

一站強風都冇

跟住無車放工

好大雨

15號0200先升STS
但係到時都開始著草

E0.1 180km

又玩鳩你哋

仲有一日整合

貝碧嘉（20W）
HKO每小時定位&距離

2018/08/14
0000 20.6N 113.4E E0.1 210km(SSW)
0100 20.6N 113.5E E0.1 200km(SSW)
0200 20.6N 113.6E E0.1 200km(SSW)
0300 20.6N 113.6E STNR 200km(SSW)
0400 20.6N 113.6E STNR 200km(SSW)
0500 20.7N 113.6E N0.1 190km(SSW)
0600 20.7N 113.7E E0.1 180km(SSW)

EC 13/12Z + HKO 13/22Z PSTN.
EC初始場定得比較弱, 此報EC東調登陸點至澳門以南,
預料於15/00Z最接近澳門,於澳門之南南西約20公里左右掠過, 強度為TD上限,
EC認為珠江口不會受烈風影響.

GFS 13/12Z + HKO 13/22Z PSTN.
GFS亦稍為東調, 預料於14/18Z最接近澳門, 於澳門之西南約90公里左右掠過.
烈風圈影響珠江口西南部海域.

睇邊個位轉北，大交合應該都好驚，不過夜風可能手鬆

走得咁慢

若風切有改善，今日睇好佢升上sts甚至更高

交合句下午二時前8號機會低，而唔係就咁8號機會低，
即係未3號封頂
畢竟模式而家都預相當接近珠江口一帶

下午係咪有八號？

又想直擊澳門？

澳門今次會唔會又好大獲

在 06 時熱帶風暴 “貝碧嘉” (1816) 集結在本澳以南約 160 公里，幾乎停留不動。
今日 10 時前改發較高風球機會不大。

TS 仔，中出都唔驚啦

澳門朝早就有八號

一個狂食魚翅既細路仔同上次個大隻佬比
點會有得比

個風咁慢 會唔會星期四都仲打緊

上星期經過影 好擔心又有會新面貌

3號了

最多咪又係沉落底

好緊張

今日office hour 人受益機會極微

有乜好驚 又唔係TY 中出都唔怕

估唔到貝碧嘉由一個無咩期望既風進化到而家咁

有冇新vis睇

仲有一日時間增強

7:00 N0.1

睇個樣，我要當風更

風呢？

At 7 a.m., Tropical Storm Bebinca was estimated to be about 170 kilometres south-southwest of Hong Kong (near 20.8 degrees north 113.7 degrees east) and is forecast to move slowly northward, edging closer to the Pearl River Delta region later.

07:00 N0.1

北了北了

一路向北

北啊

屌你老未 我要八號呀

西西西！

黑色煩膠警告現正生效
表示錄得或預料有多名煩膠會詢問“幾時8號”、“飛唔飛得”

貝碧嘉（20W）
HKO每小時定位&距離

2018/08/14
0000 20.6N 113.4E E0.1 210km(SSW)
0100 20.6N 113.5E E0.1 200km(SSW)
0200 20.6N 113.6E E0.1 200km(SSW)
0300 20.6N 113.6E STNR 200km(SSW)
0400 20.6N 113.6E STNR 200km(SSW)
0500 20.7N 113.6E N0.1 190km(SSW)
0600 20.7N 113.7E E0.1 180km(SSW)
0700 20.8N 113.7E N0.1 170km(SSW)

JMA條track 咩事

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區

做乜鬼架，快 d 走啦咁煩

呢個風條路線咁盞鬼，一直都預佢連3號都唔會有

比尋日預計東咗 係咪遲咗轉向北 即係又多咗時間增強

南海之王都被佢玩死

希望下午唔返工

轉向了

我係咪認錯人

聽日有無八號？

等睇8點圖有間尺拉直線

快啲掛OK?

琴日睇個風啲雲好似集中係風既南至西南邊。東邊就細啲

係氣象post 問有無假放 勇者

按照現時預測路徑，貝碧嘉會緩慢向偏北方向移動，但早上仍與香港保持一定距離，預計下午二時前改發八號烈風或暴風信號的機會不大。

Yeah

市長 唔同啲 好似係
或者佢唔想開會

二時後呢

竟然仲有3號

屌你

八號真係收貨，原本預1封頂

無碼頭消息？？？

沙中線消息呢？

一起身就見到轉咗3 幾驚喜
去到113.7都超額完成

Bebinca will edge closer to Guangdong coast today and tomorrow.

六時後啦 應該

你太低要求
冇114.3都唔係超額

好感動，終於上到八號，換衫返工

六點先掛

暫時睇似會慢慢過去澳門果邊

聽朝？

其實8號有咩好…要係出面做野既人好危險
跟住掛半日又要趕搭車，塞車
仲麻煩過平時
如果撞正旅行要飛仲慘

收工

Agger

去到澳門以南150公里
三條大橋都未有強風
個風圈細到

等左三日終於放風假

咪燈啦

南半球既風 最弱係東北部

全球既風 最弱係禿果邊

放緊喇燈咩 三號咪放囉

今日去澳門做野
會唔會去左澳門先掛8號呢

西啦 唔想香港有人傷亡

你都放緊暑假啦

有得留言趁依家 唔係你晏啲唔得閒

可能去到提早放工

睇個款都係夜晚掛 聽朝返工

友 誼 大 橋 北 峰 東北 31.7 46.4
友 誼 大 橋 南 峰 東北 34.2 43.2
嘉 樂 庇 總 督 大 橋 東北 28.4 44.3
西 灣 大 橋 東北 27.0 41.4

仲未強風

澳門呢邊感受到涼風，而非強風

唔好成日活係自己既世界喇 比人笑炸

對比琴晚已經好好多
琴晚直情收哂皮

返工時間出預警
返屋企時間會仲長過平時

雖然做成混亂 但好過人命傷亡

真定假風

一直三得喇 八號麻煩阿

不能同意太多

弱能人士

咁咪好囉 對香港既影響細d

更多定太多

8號不了 放工好麻煩

有乜問題，咁你要唔要，有又吊，無又吊
唔想返工咪辭職囉

呢個真 無車鳩等 有車塞到燥

E0.1!!!

你起身望到係8號跟住訓得番幾個鐘
12點前落既話要即刻要去排巴士逼地鐵
仲要塞車!!真係累過平日

At 8 a.m., Tropical Storm Bebinca was estimated to be about 170 kilometres south-southwest of Hong Kong (near 20.8 degrees north 113.8 degrees east) and is forecast to move slowly northward, edging closer to the Pearl River Delta region later.

東到114.3

千仲伊

見識少唔怪你

每個鐘都好期待

會E到邊

E到大交合條track又起角為止

風切

風切又強返

係雷達都睇到佢個樣冇乜改善

早晨 morning shock 唔錯

你點理解出呢個結論

可能凌晨兩點呢

一個ts頂唔浦

因為大交合話1400前好細機會
D on9仔就非黑即白當2點

三號風球仍然生效。
在 08 時熱帶風暴 “貝碧嘉” (1816) 集結在本澳以南約 150 公里，正逐漸接近本澳。
下午視乎情況考慮是否改發八號風球。

SMG 有反應

似會有8

睇TAF 香港不會吹烈風

三號風球仍然生效。在早上 8 時，熱帶風暴『貝碧嘉』在本澳以南 約 150 公里，並緩慢向偏北方向移動，正逐漸接近本澳。下午會視情況考 慮是否改發較高風球，而機會為偏高。受到其環流的影響，預測本澳未來 數日天氣仍有大驟雨及雷暴。

馬會話我今日中六合彩既機會好細

自從天鴿同風水權落台之後SMG就醒左

其實我覺得機會為偏高呢個寫法幾好
大交合只會話某個時間前機會不大

以前要賭場啲人番哂工先準掛八 死過人之後掛波仲爽手過大交合

我睇澳門TAF吹烈風喎

上次SMG掛8但係HKO仲係3，好似係浣熊

大交合最盡係考慮 個頭盔厚過欣宜d脂肪

考慮再加是否需要

三號港豬警告，現正生效。

預料本帖會有大量港豬出沒，詢問今日辦公時間內會否有八號風球，及指責天文台為何不掛八號風球。

考慮是否需要在xxxxx改飛xxxxx

EC張圖

股市收工後就有可能
但都只係可能

風平浪靜

其實距離 170 公里已經好近 天文台做野可唔可以果斷 d

因為唔係淨係睇距離囉

會唔會8號?

近同有無風2樣野黎

仲要問埋呀頭

如有需要掛，大交合就會用"考慮"。

其實真係無預過會掛到三號

下個月第二個星期六先有

兩點掛8號就fit晒
食完飯就走
5點掛就67

望咩8號
呢件甜品掛得起3號我當贏左

未夠9點，你仲可以返屋企

一近就多左好多煩膠

天文台都保留咗個可能性 仲有變數嘅

巴打你未訓醒？

睇個path 好似明天早 先最近？

所以家陣我當贏左

依家再繼續東就有得諗下八 返住工等喇你地

有風 好涼

港豬對天氣的認識，只係關心係咪全日唔洗返工，係咪有得飛

N N N

港豬出沒注意

貼澳門把撚

不大

要E E E E先對 長扒扒

NE 集氣

睇埋其他都唔覺得佢準

學術台不局限於討論香港

個風西面過黎 反而睇澳門都幾有用

澳門做咩事d 反應快左咁多嘅？

死過人啊大佬

因為怕好似上次水浸咁

因為近澳門多d囉

繼續三號波 唔好比港奴放假

點解死果個唔係風水權

其實香港每個風球真係要改個花名先得

零號觀望訊號

一號WFC訊號

三號港豬訊號

八號興奮訊號 (星期一至五)

八號失望訊號 (星期六日)

尷尬

4個e到香城經度
咩叫長扒扒

而家有wind ty 真係好...
wind 個路徑仲近過大交合...聽朝先岩岩好有少少烈風圈掂到

各位可以聽朝疊埋心水返工

風切似乎冇減退

似係一點有機會
天文台不嬲睇股市做人

九號亢奮訊號(星期一至日)

港島北 好好風

東涌無風無雨

係就快 唔好等下個禮拜

風切切死似

講左唔會2點前

聽日先8號啦

養鬼仔定風球

連強風都未有
諗乜嘢八號

十號射精訊號

TAF 幾點會更新？

1點

N0.1

真係好強3feel，又凍又正

原來真係有機8仔

N 0.1

0900 N0.1

N0.1
At 9 a.m., Tropical Storm Bebinca was estimated to be about 160 kilometres south-southwest of Hong Kong (near 20.9 degrees north 113.8 degrees east) and is forecast to move slowly northward, edging closer to the Pearl River Delta region later.

八號風球歡迎會

橫風橫雨

碼頭公司有消息未

未夠東啊唔好急住北

幽默感既野。。。

唔好等我收工先話掛

但係睇天文台條path,聽朝5點先最近香港？

澳門？

寫住本澳啦

即係下午八號 明日十號？

大交合做野可唔可以好似澳門咁爽手

sm豬: 晏畫掛8機會高

又撞大潮時間, 唔怪得之咁好反應

其實澳門呢種警報真係幾好，簡單易明，市民需要既資料都有齊，睇完會心裡有數

Hko 參考下

十乜鬼號 愈吹愈大

香港要考慮 或會

點解貝碧嘉行到咁東
藤原效應

聽日十五號

兒登仔真係 想討論下個風都騎劫

向東北行多0.4就

寫到偏高最後掛唔成
班港豬咪又係起勢係咁屌

個風由西面靠近 佢地近啲 加上上次汲取完教訓 早啲反應好正常
香港連強風都未達標 你想點爽手

打多咗個「北」字

跪求T8

4-6pm

澳門既預報都歌頌 ？

個風登陸晒都仲可以增強?

依家連三號都未達標

落返海好耐

4點收左市咪比你走囉 仲唔講多謝

備住咁大個頭盔都讚
同有可能掛有可能唔掛依D廢話有咩分別

呢件乞衣咪撚理佢啦

西面少山照計對香港影響點都大d

放左工好早D瞓，第二日準時返工喇

你望下而家係邊啦

有機會 不排除 之前

又出咗海啦

廢撚過普通雷暴

出黑球都嫌多

澳門終於一站強風
但都要去到150公里以內先出現
友 誼 大 橋 南 峰 東北 41.4 48.2

熱帶風暴「苗柏」逼近，天文台下午稍後考慮是否改掛八號風球。香港國際貨櫃碼頭發出特別通告，指颱風苗柏正接近香港，四、六、七及九號貨櫃碼頭、航運倉和HIT 5號外倉，將於下午4時正全面停止所有貨櫃交收。

另外，中遠－國際貨櫃碼頭、三號貨櫃碼頭及現代貨箱碼頭公司亦宣布，下午4時暫停重櫃交收服務。

海事處接獲香港領港會有限公司通知，領港服務將會由下午5時起暫停。

最後武士

09:00又係 N 0.1 會唔會過早轉向

死過人先識做嘢

舊聞

快d西快d走

唔好阻住香港人返工

中環好撚大風

好似真係有西啦喎

點解香港d風咁廢.....
係咪串緊香港人放假都無資格

大雨到唔想出門口返工

你老豆就有西

三號強風信號生效 部分碼頭吉櫃交收服務暫停
2018-08-14 HKT 09:03

香港國際貨櫃碼頭宣布，由於颱風接近本港，四、六、七及九號貨櫃碼頭，中遠國際、亞洲貨櫃及HIT5號外倉，將於中午12時正，停止所有吉櫃交收，其他服務正常操作。

現代貨箱碼頭亦將於今日中午12時正，暫停所有吉櫃交收服務。

12點gogogo
返去hea下食飯就收工

loop次雷達先返入嚟鳩噏啦

好似比平時遲停收吉櫃

想問下風切係影響風眼移動定周圍既風速

牙耿

西?

過來追風了

準備請定下午假 唔撚等8

咁蝕

見到耿以為入左巴po

都係傾波姐
只不過係8號波

開定枱，準備打通宵麻雀

覺得3點後先會打

聽朝清晨都幾接近 希望放聽日上午

颱風『馮馮』正式成為八號，你第一時間就打電話俾你老友，阿堅阿強同埋阿祥……開枱，快樂，無比嘅快樂......凌晨6點鐘，所有風球除下。

上面堆人都幾煩

2樣都唔係 係影響颱風結構，令到高低層分離而不利增強or會減弱

8號波係吸引過啲西波ge

又玩騎劫

學術台

就喺嗰日
生哥問你你慚唔慚愧

返高登討論好過

256雷達好似行緊西北？

停止交收吉櫃未

成堆波台狗入哂黎

風切冇點減弱到 個TS仔仲增強得到幾多

咁快西!?

吊講咁耐掛8號未牙

大神
既係高雲層同雨雲層「切」開？
會影響對流？

個中心唔係正圓形
所以望落似好西
但係外圍轉嘅中心同南面條粗野轉嘅中心唔同
似係北多啲

點解谷黎谷去仲未谷到上STS?

有幾多成機會？
打工仔梗係留意掛唔掛啦

風切啊

自己上windy睇

屌，最快到要下午2點後啦

呢個風要點 predict, 記得話副高果度，咁要睇咩 predict

食緊旋臂

學術台?

應該今日18:00預警8
20:00開始吹烈風
深夜最接近
到第朝風暴開始遠離, 09:00轉返3

2點8號？

on99

有冇學術証明？

佢行得咁慢
九點都未login喇

唔好9up 機場預報完全無烈風

離島撚，岩岩大雨到仆街，宜家出太陽，風力係0

你睇雷達圖就知點解啦

一個結婚強糕上層比人拉左，低層比人推右。個強糕點會靚

仆街咪撚星期四先掛
有野做

吊牙 可吾可以搵人答我八號未

你老母今晚就8號預警比狗屌

想睇學術討論

話你戇鳩真心驚你嬲

其實已經修復緊 捲緊入中心 比d時間佢

開另外一個post

就咁睇 強風有排都未有

咪又係一班人走入嚟問8號未

On9
我就話兩個鐘後大加速向東
之後停到聽朝慢慢向上扯直捲香港再停番三五七日十號

原來你既人生就只係得星期四8月16號先有野做

1878200 搵人答你

澳門陽光普照

提 供 給 船 舶 用 的 熱 帶 氣 旋 警 告

在 協 調 世 界 時 13 日 21 時 ， 熱 帶 風 暴 貝 碧 嘉 (1816) 集 結 在 北 緯 20.7 度 ， 東 經 113.6 度 之 60 海 浬 範 圍 ， 預 料 未 來 24 小 時 向 北 緩 慢 移 動 。

其 中 心 氣 壓 為 984 百 帕 斯 卡 ， 最 高 風 速 約 為 每 小 時 45 海 浬 。

風 速 超 過 每 小 時 33 海 浬 之 半 徑 範 圍 ： 30 海 浬 。
海 浪 超 過 2 米 之 半 徑 範 圍 ：
南 方 為 120 海 浬 ， 其 他 方 向 為 90 海 浬 。

烈風圈得 ~60km
預計最近距離 ~100±100 km

吹烈風機會得 3 成...

但係唔係話風切勁左咩?

其實冇人肯定到
好難預測
連機構都炒預測

見到北面開始有對流捲入中心

暫時預計有無力會升STS?

長洲有烈鵝個弱8

坦白講如果只係計hko個path同強度黎講
好大機會只係澳8港3

兩點前機會不大點解覺得下晝可以放假

今日14號喇，訓撚醒未

屌你啦仆街仔

因為啲人會解作2點20分上八號

吾該

2點25會唔會好啲

2m浪以上係咪強風?

三號強風信號

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

三號強風信號，現正生效。

預料本港平均風速每小時41至62公里。

在上午10時，熱帶風暴貝碧嘉集結在香港之西南偏南約160公里，即在北緯20.9度，東經113.7度附近，預料向偏北方向移動，逐漸靠近珠江口一帶。

按照現時預測路徑，預計下午六時前改發八號烈風或暴風信號的機會較低。

與貝碧嘉相關的雨帶會為本港帶來狂風驟雨。市民請保持警覺，留意最新天氣情況。

在過去一小時，長洲泳灘及大老山分別錄得的最高持續風速為每小時44及42公里，最高陣風分別為每小時54及55公里。

三號強風信號－防風措施報告：

1.請立即採取防風措施，將容易被風吹倒的物件綁緊或搬入室內。

2.請將堆積在渠道上的樹葉與垃圾清除。

3.受風暴潮影響，部分低窪地區可能出現淹浸或海水倒灌，請做好防風措施，並遠離危險地方。

4.海面有大浪及有湧浪，市民應該遠離岸邊及低窪地區，並停止所有水上活動。

5.建造業及物業管理從業員請設法將室外的懸空裝置和臨時搭建物綁緊或安放至地面，以及盡快完成防風措施。

6.小型船隻船主應立即完成一切安全措施及返回附近的避風塘。

7.請留意電台、電視台或瀏覽香港天文台網頁及流動應用程式有關風暴的最新消息。

以上天氣稿由天文台於2018年08月14日09時45分發出

w0.1呀

按照現時預測路徑，預計下午六時前改發八號烈風或暴風信號的機會較低。

上面話睇雷達圖見到西話人鳩嗡果條撚屌呢？

留名等睇個風中出澳門

下午六點前機會低

各位唔使繼續問啦
聽日記得準時返工

W 同 E 都未識分

按照現時預測路徑，預計下午六時前改發八號烈風或暴風信號的機會較低。

完

天文台呢個六點論真係一次過解答哂打工仔疑問

等大家可以專心工作了

真係屌佢老母 廢撚到

直指澳門

W0.1呀

W0.1
話撚咗西㗎啦

呢個post 會少左堆八號未既人

從來沒有,從來都沒有...

我反而係最關心是上STS未？

有冇機會個風突然增強
食晏就走得

有! 老母都生JER!

少左班on9入嚟騎劫係好事

發夢就有可能
專心扮工啦

打工仔繼而努力工作

仲係半裸跑緊

好事黎

好阿好阿 咪八比班撚人

膠合會唔會諗 好彩西番
唔係真係咩面都無晒

你老母比8隻狗屌

即刻遞信連埋代通知金
你想幾時走都得

啲雨時大時細

扑左啲人咪算 咪撚覆啲假膠啦

咁快w 都玩完了

做乜春啫你

七波喇你地 返工喇

三號放假已經足夠 睇住你地收工落雨阿

你殘障？

俾到盡都係入夜後掛個預防性 8 號, 清晨落波。

次次打風都覺得大交合賤過狗
去到橫風橫雨個刻先肯掛
改名叫風暴紀錄訊號啦

agger 等睇班氣象狗屌你

奴工表示風假無得強求

mo la mo la

講到明六時前

三號都放 各下應該係智障人士

就算打都唔會打足全日啦
唔打咪仲好
掛八號趕返屋企又迫又煩

點解會突然s形走位

W

西呀

唔好再燈啦

都話你地見識少 搵下有咩工三號唔洗返先岀聲喇 正係識話自己咁

可憐下佢

1800 八號
全世界收四

弱能兒童學校學生

未必係s形
一路向西北然後login

你有你笑，我有我放 繼續努力返工阿

因為一定有短期 fluctuation, 而且咁弱嘅氣旋定中心本身大 error

今晚 10 點啦

駛唔駛咁驚 有樣野叫短期波動

南海之王

澳門聽日係咪8號硬，咁早岀法

睇番琴日 Windy 預測條路徑都幾準

掛緊嗰時地鐵都有限度服務
你可以慢慢唔使逼放工嗰兩個鐘

原來返庇護工場 人唔笑狗都

淡友全面進場

原來搭地鐵就可以去哂全香港…

無知好可怕 我唔同你地傾喇

燈神

真係比班淡友煩到個風行左W0.1

喺島上返工都唔使返嘅

走啦 香港唔歡迎你

文字遊戲again

晴天發8又話人地弱8
橫風橫雨發8又話去到埋門一刻先發8
送比你地d on9

下午飛美國NY, 係咪CANCEL硬

洗定屎忽

天文台料下午六時前改發八號信號機會較低

cma表示N0.1
未有西

hko應該追定位

係 係屋企等消息

奉勸各位唔好入哩個post留言,哩度個個風膠都係聖人黎,問錯少少野就會屌

睇TAF應該冇事

捉到了 捉到了 又一隻氣象撚

好撚燈
一話有跡象加就比風切切到

南海之王俾佢撚狗咁撚

走啦，尊貴嘅連登單機版user

應該連登都唔好上

咁你又入黎做乜

agger
氣象撚？不了

現實世界一定係d講任何野都會被人屌既人

哎呀，比你捉到tim，好驚驚呀

其實望八做乜 要唔返咪射波 係度等個八號風球

其實係咪上下層分開左？

風更錢

專心上班吧

其實呢啲激將法說話哩，好小學雞囉
而家小學仲用激將法架？

照現時路徑

咩時間最接近HK

氣象post有氣象撚有乜咁出奇？
反而我哋呢啲好日都唔入嚟先係異類

推 扮工中

究竟幾時先掛八號

順住落Block咗一撚大班人

可能係d户外又危險又體力勞動既工 三號波唔洗返係爽既
我不過用黎打飛機咪比人恥笑咁囉

完場

咁係咪一定要晴天或者橫風橫雨個刻先掛
唔識攞個中間點
明知成個香港睇住佢個訊號做人
好心佢就唔好淨係諗經濟啦 都要顧下民生架

loop一loop雷達
近一個鐘西撚到仆街

班氣象撚係又扑 唔係又扑 有燥狂症？

香港民生無人顧嫁 睇大財團頭做野

有了有了 八號準備

敢問一句
晴天同橫風橫雨既中間點係咩天氣？

陰天？唱歌咩

東北禿頭

唔講咁多 幾時8號?

下個月囉 唔通10月咩

10月都有8號

咪又係要你地當風更
3號仲要無錢

去澳門可能有

依家同未來既預測都唔達標喎
顧乜撚野民生？

警 報 :
香 港 以 南 及 沙 堤 以 南 吹 暴 風 。 香 港 鄰 近 海 域 及 海 南 島 東 南 沿 岸 吹 烈 風 。 南 澳 以 南 、 汕 尾 以 南 及 北 部 灣 以 南 吹 強 風 。

天 氣 概 況 ：
在 上 午 九 時 ， 熱 帶 風 暴 貝 碧 嘉 集 結 在 北 緯 20.9 度 ， 東 經 113.8 度 附 近 ， 其 中 心 附 近 最 高 持 續 風 速 約 為 每 小 時 85 公 里 ， 預 料 向 偏 北 方 向 移 動 ， 逐 漸 靠 近 珠 江 口 一 帶 。

二 十 四 小 時 內 各 區 天 氣 預 測

香 港 鄰 近 海 域 ：
吹 東 至 東 南 風 6 至 7 級 ， 漸 轉 8 級 。
有 頻 密 狂 風 大 驟 雨 及 雷 暴 。
海 有 大 浪 ， 漸 轉 非 常 大 浪 。

雷達睇好西

8

過隔離ATC post問啦

係掉頭走果隻西

烈風

即刻平西掉頭走
似乎係中心想追番對流 睇多一兩個鐘就可以宣布close file

點會掛到8號

我估就算有8都會係預警式8, 香港未必有好多離島監察站會錄到烈風

距離8本身有機會呃既
風力8就咪玩啦東北象限咁撚垃圾

蓮花式8

真係東咁多一鋪清袋

咪就係
強3都未必談得上
就咪鬼弱8

天鵝式8號

就11點 又可以知個風去左邊

澳門氣象局指，在今天(14日)上午9時，熱帶風暴「貝碧嘉」，集結在澳門以南約 140 公里，正逐漸接近澳門，氣象局會於今天下午，視乎情況考慮是否改發八號風球。

氣象局表示，由於橋上風力間中達到強風程度及有陣風，呼籲駕駛人士注意行車安全，電單車駕駛者請使用西灣大橋電單車專道進行往返。

同埋真係好撚燈 稱為增強 結果

當年韋森特嘅結構鬆散

雷達睇就西得勁 雲圖就唔太覺

臨黎料個時囉
佢地有儀器預測
我識預測我就去左做啦
我得部電話咋

澳門3日3號波

定位睇嘅係低層中心

1100 N0.1

定位一定係睇雷達 普通衛星雲圖見唔到個中心, 對於呢D弱雞風

召喚召喚

三號強風信號

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

三號強風信號，現正生效。

預料本港平均風速每小時41至62公里。

在上午11時，熱帶風暴貝碧嘉集結在香港之西南偏南約150公里，即在北緯21.0度，東經113.7度附近，預料緩慢向偏北方向移動，逐漸靠近珠江口一帶。

以上天氣稿由天文台於2018年08月14日10時45分發出

臨黎料先發8你&全香港人趕得切放工返屋企？

就係可見光唔太覺 淨係見到堆對流飛向西邊

好想佢時速50公里向西南行，或向西至西北行自殺 咪搞香港

咁你都識反問我啦
就唔好問我晴天同橫風橫雨既中間點係咩啦

早晨 今日好凍喎

其實最諷刺嘅係
偏偏因為預報能力強咗大交合先攞得個時間咁盡

香港濕凍27度=外國17度

又半裸

咁即係你既說話都模棱兩可啦

觀塘出太陽

南海TC特色

雖然可見光淨係去到1020
但係見到中心努力擴張對流 又遮番半個llcc

咁我唔係大交合 我可以點形容得精準？
晴天同橫風橫雨既中間點牯覺得已經好明確

金鐘好好天

唔好理個班入嚟搞事嘅人啦

十足十啲臭閪客 呢啲野我唔識 你同我死都死掂佢

Block完費事覆

dnlm 風切死全家

屌呢句真係Epic 呢位巴打平時一定係嗰啲戇鳩西客

強對流被切 形成錯覺 當中唔排除有小量西向量既

拋D TERMS出黎最尾原來自己都UP唔出點定義

睇衛星 香港以南好似摩西分紅海

大交合係點預測到呢個路徑，前面明明冇野都可以彈得走

唔想認輸住

大交合：唔撚通咁撚早認輸咩

SMG: 今日 17 時前改發較高風球機會不大。

係咪假膠嚟

於 11:00 時，熱帶風暴“貝碧嘉”(1816) 集結在澳門以南約 130 公里處﹝約北緯 21.0 度，東經 113.7 度﹞，以時速 5 公里的速度向北方向移動。

三號風球仍然生效。
在 11 時熱帶風暴 “貝碧嘉” (1816) 集結在本澳以南約 130 公里，正逐漸接近本澳。
今日 17 時前改發較高風球機會不大。

18時->17時

睇咁耐都未有8站風速數據嘅

個風又西左

因為一站強都未有

香港->澳門

好天先打得成

強風都冇
唔駛睇

本澳呀

岩架喇，今次個風澳門近啲
修改功課為早一個小時，perfect

2018/08/14 10:40
大老山 E 36 (F5) | 49 (F6)
青洲 NE 36 (F5) | 48 (F6)

強陣(2)：大老山、青洲

風力指數：16.86 (L2, 清勁)
最低氣壓：996.5 (長洲*)

1020-1040雲圖 個llcc明顯打緊轉

好撚頑強

我都唔明白點解理性討論 睇雷達西得好緊要 都會係咁俾人負皮同批鬥

你打擊到佢地個願望

呢個情況係被風切切後 大家都會睇錯既野黎 正常正常

睇雷達圖又西左 集氣

我只係好想睇下打風既話，港豬澳大橋同高鐵站會變成點

所以我哋見到佢言論唔使理佢 仲話學術討論
Btw 見到佢行到咁近都唔起風 真係有啲擔心連三仔都唔達標

因住咬鳩你呀

我前幾頁都話強3都未談得上
更不用談及弱8
即係被負皮

我地出去，比班人係度顛算

暫時連弱三都可能挑戰唔到

你如果覺得我地又唔知呀咁你又入黎屌做咩？

狗也不如

其實天文台掛係有準則既，就係預香港非高地同離岸10分鐘平均有烈風前6-4個鐘要掛。呢個應該就你所講既中間位。天文台大部份都揸得唔錯，係上年有1個遲左少少掛。
另外一個重點就係唔會因為主觀覺得大風就掛，因為可能只係陣風。掛唔掛只係睇數字唔會錯。因為主觀感覺人人唔同，但數字就客觀。數字就係你口中既儀器度出黎。世界更加對烈風有標準

咁做乜你咁耐都唔出去

氣象手足黎架

與其睇雷達 不如睇下澳門既風向

copy

根據過去的觀察, LLCC一直在"彈出彈入", 所以雷達中心才會忽然偏西忽然變得模糊, 而澳門的風向也一直在東北和東之間大幅擺動

sor囉啲msg多到亂哂籠

冇錯 就係想帶出呢樣野
而家雷達睇到中心又明顯番小小

8站平均 13km/h

禿頭

一早輸左

琴日全日話響廣西徘徊, 深夜修正至珠江口, 今朝wording已轉為廣東
琴晚個圖本來銳角30度回頭, 一朝醒來變左隻U型手臂彎
仲未計個風不斷往東, 一巴一巴咁打落大交合度

呢個風其實應該改名做尼瑪

睇睇8月11既預測

咁撚搞笑既
入黎無緣無故發爛渣
喂你應該打去1878200發爛渣先岩喎
對住個連登發癲做乜春啫

Ok，我講，唔好搞事
聽日會8
出返去啦？

中心成日都圍圈 屢戰屢敗 屢敗屢戰

強風廢風 你係咪理解錯咗上面講緊嘅強風

你都係聽日準時返工算啦

有冇師兄可以key 埋幾張圖睇下佢點改個預測

笑到我

新手唔識, 請問幾點CPA？

學好啲中文先同人鬧交啦

仲有，你對住自己電話個熒幕發爛渣好好笑

識閪咩你

好撚多大風？

而家係風post定咩post

預報話聽晚先走。

以貝碧嘉風力正面中出香港,係咪都上唔到8號?

叫做似返個tc 樣

中心風力：85km/h

跟足EC 嘅話, 聽日未必準時喎
係咪好開心呢?

人地問緊你呀，on97懵撚

三號風球仍然生效，下午 5 時前改發較高風球的機會不大。上午 11 時，熱帶風暴『貝碧嘉』集結在本澳以南約 130 公里，並緩慢向偏北方向 移動，路徑較為飄忽。按目前預測的偏北路徑，『貝碧嘉』會在晚間最接 近本澳，故晚間改發較高風球的機會為偏高;若『貝碧嘉』採取較為偏西 的路徑，則改發較高風球的機會將會較低。受到其環流的影響，預測本澳 未來數日天氣仍有大驟雨及雷暴。

你係咪有燥狂症

我見你好似好識野, 又話知個風點行, 又話知個風幾時走咁, 想跟你學野問下你幾點會CPA
點知又唔答我, 好傷心

如果大風既就8 唔大就keep住3

西西西

38nm

你咁撚柒 個風刀怕撚左你啦

佢連人地係問緊佢，佢都唔知

淨係照顧你哋中環撚？
我荃灣呢邊唔覺好大風喎

問下你老母西做乜生你個弱智出黎嘛

你班氣象膠淨係識睇預報 唔識控制佢呀！🤣🤣🤣😂

( Show Blocked User - 西野七賴BB豬😁 )

直接少少啦

洗唔洗開拖？

完全封鎖啦屌

荃灣撚
點同我地班中環人比啊

( Show Blocked User - 西野七賴BB豬😁 )

歡迎使用連登單機版，廣東話請按1字。

依家連氣象post都有小學雞踩場, 變撚哂質

放暑假係咁

唔好拉埋一齊講
你既水平仲低過海平線

暑假

咪撚貼澳門新聞誤導人啦

乜你一入黎唔係人生攻擊氣象撚先咩？
咁搞笑既你，自己做過又話返人地做

邊忽有講過唔貼得澳門

唔係垃圾既 好多都好pro 不過好臭串就真

我uncle岩岩影到貝碧嘉個風眼
話照咁睇聽日應該有8號

我 uncle 岩岩影到你老母個西添啦

咁你咪就係狗也不如

篇野咁多個「澳」字都誤導到你?

做乜鳩,有錯咪指正
淨係識人身攻擊

我auntie 岩岩插到隻眼仔
話照咁睇聽日應該冇8號

唔好再quote，唔想又見到佢

有冇11點定位 揾吾到牙

其實我真係唔明點解啲波台狗會咁on9

仲唸住有假放

有無圖先

我話我屁眼俾貝b ka吹緊都得啦

Okok

颱壇有個油台撚 比到好有用既數據

你唔係7撚到以為人地打錯字呀?

影唔到佢眨眼呀

佢咁低質，點會知道咩係海平線

咪鬼理啲尊貴嘅連登單機版user啦

七月

聽朝仲有機會三號仔

屌手機上傳唔到圖

得閒冇野做撚下班友都好
反正8 唔8 號都唔關佢事架啦

Block柒佢咪同佢嘈啦

尼你老母

求求大家唔好再quote了

咪撚再覆隻狗啦 阻住我睇野

會唔會係最長時間三號波

屌你老母

澳門已經係

Hide Blocked User - 西野七賴BB豬😁

有啲回覆消失咗嘅

其實佢會唔會係支那颱壇個海闊天涯，對我地咁大怨氣，只諗到佢

生效時間最長的三號信號
直接發出的三號信號：1968年強烈熱帶風暴比絲，由8月31日晚上10時30分至9月3日晚上10時15分，共長達2日23小時45分鐘（71小時45分鐘）。

取代八號信號的三號信號：1978年強烈熱帶風暴愛娜斯，由7月27日下午1時半至7月29日下午5時25分，長達2日3小時55分鐘（51小時55分鐘），之後更再度懸掛八號信號。

點會有咁煩既人 你地仲應都好野，直接完全block 咪得

( Show Blocked User - 西野七賴BB豬😁)

追一追post發覺skip左好多過回覆

佢琴晚正常番好多

鍾意玩單機論壇

其實咁樣好咩
好地地討論就咗樣破壞曬

有嘢唔識問，冇問題
邊有人一入嚟就聲大夾惡咁問人幾時八號？

正如你一去波台post就問人今年英超邊個冠軍一樣 邊個答到你啫

波台狗一向四圍搞事影響討論

D reply# 突然無咗幾個冧巴

其實除左大交合，有邊個可以決定八號？

再大風都好，佢係唔掛就唔掛架啦。

今日佢係颱壇又發作

咁樣* typo

如果有研究同有少少知識 就期待我地可以預測未來, 咁班波台精英去賭波, 一定個個嬴到有錢過Jeffrey Preston, 點解排行榜唔見佢地個名

英超邊隊強隊 邊隊廢隊我唔知
我淨係想問
邊隊係英超冠軍🤣🤣🤣

輸撚哂咪周圍發癲囉

佢地d on9仔不嬲都覺得氣象撚（尤其高登連登）可以決定上波落波

八號幾時成為最大嘅目標
廢風又掛八號
掛半日落波你都幾係野

1200 STR

「最長命」的一號戒備信號，則為熱帶氣旋「戴娜」，長達124小時40分鐘，約為5日。

咁如果我依家答你
唔會掛8號，你又信唔信？

老實講，根本就好難肯定到
連機構都炒咗幾次車啦

曼聯

打夜風又唔鐘意 好撚難服侍

12nn str

STNR

連登氣象局
係咪搞連獨

停吓都好

兩登氣象人士可以決定上波落波, 天文台仲可以控制埋天氣

搞下個爛結構先

停係度集氣定俾人切多

冇得攪 不過近呢一個鐘幾明顯佢係唔郁

個風太弱,吹正都無8號啦

未試過咁期待每個鐘頭既update 貝碧嘉真係好可愛

都要風切減弱㗎⋯⋯

東北面真係完全無野睇

你有你捲 佢有佢切
進度=0

大交合下午2點果報 可能會再交代8號咩情況 呢幾個鐘都幾關鍵

啲on9當你哋係大交合

旋臂都冇呀

基本係合左格先 雖然一早前幾日已經8中1左
但係整體仲衰過山狗

就咁睇雷達，完全唔似有個TC响150公里範圍內

Mola mola 聽日準時返工😂

見到佢咁既對流
我諗起佢

西南面嘅眼壁又返嚟

完全捲唔起

吊牙 有矛人可以話俾小妹知究竟幾撚時八號牙

西南惡過虎
東北弱過雞

呢個話曬回南有颶

呢一個鐘頭喺雷達圖上睇到中心對流好咗嘅，好過冇

切多

三號強風信號

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

三號強風信號，現正生效。

預料本港平均風速每小時41至62公里。

在正午12時，熱帶風暴貝碧嘉集結在香港之西南偏南約150公里，即在北緯21.0度，東經113.7度附近，預料緩慢向偏北方向移動，逐漸靠近珠江口一帶。

按照現時預測路徑，預計下午六時前改發八號烈風或暴風信號的機會較低。

與貝碧嘉相關的雨帶會為本港帶來狂風驟雨。市民請保持警覺，留意最新天氣情況。

三號強風信號－防風措施報告：

1.請立即採取防風措施，將容易被風吹倒的物件綁緊或搬入室內。

2.請將堆積在渠道上的樹葉與垃圾清除。

3.受風暴潮影響，部分低窪地區可能出現淹浸或海水倒灌，請做好防風措施，並遠離危險地方。

4.海面有大浪及有湧浪，市民應該遠離岸邊及低窪地區，並停止所有水上活動。

5.市民應避免身處當風地點。在高速公路或天橋上的駕車人士要提防猛烈陣風吹襲。

6.未駛回避風塘的小型船隻，應立即就近找地方避風，下錨時應使用大錨，並檢查甲板上的裝置是否縛緊。

7.請留意電台、電視台或瀏覽香港天文台網頁及流動應用程式有關風暴的最新消息。

以上天氣稿由天文台於2018年08月14日11時45分發出

我唔係咩氣象jj
只係好偶然咁留意下啫

其實冇人覺得自己勁嘅，只係佢哋唔鍾意阻住學術討論嘅人，先咁大反應啫

你都唔想一日到黑係咁有人問英超邊隊冠軍，今年歐聯邊個冠軍，直頭係洗post咁濟，好難唔嬲喎

以前氣象post好多高人，不過自從愈來愈多依類留言，咪潛曬水囉

學術台啊依到係，想要返少少學術討論啫，你真係有心去請教，一定會有人樂意解答

ec 今晚8點先21.1 114.0
睇下老師中唔中

入親颱風post都係為睇呢類圖，真係好靚

利申氣象0知識

唉 真係好撚慘

似到變禿頭怪鸚

長期都無左幾忽咁

南海之王話晒以前預測到個月會chok一下先上岸，點解今次咁失威

吾該神軒隊短

咁嘅東北象限
唔改善嘅勁過浪卡當贏

一定勁過洛克人

拍卡真係無計，個中心亂9嚟

爛卡（2009）

未開波都贏咗啦

下個挑戰蓮花

東登垃圾3

勇者搭 暫時過左第一關

澳門氣象局在早上九時，改掛八號東北風球。氣象局預計，天鴿中午左右在澳門以南六十公里範圍內掠過，風力會進一步增強，狂風驟雨將變得頻密，預料八號風球會在早上維持。

另外，紅色風暴潮警告在早上八時起生效，氣象局預料內港會有0.5米至1米水浸。

正常只要個風唔係接近香港，好多時仲可以學術討論到，好少有幾時問8號風球嘅港豬出沒

只可以講，香港地全球工時最長，港豬幾想有全日假放係人之常情

上次咁近冇風 係咪要數到悲情羅莎

點解有人會當呢到真係香港天文台 個個台長 話幾時八就真係準時掛八

岩岩聽收音機, 個天文台台長都講到1999咁, 我印象中好小聽佢地講佢地既預測係咁唔肯定, 咁多懷疑

咁停法，係咪想挑戰埋最長3號

你肯定佢係天文台台長 ?

係256雷達轉轉下比北風送佢落越南

洛克人呢

出太陽

可能係清潔工黎

天文台洗唔洗計到咁盡呀
雖然話個橫流唔中香港，但其實都有得掛8號啦
以前計入到指定範圍就會掛，依家就計到盡先去掛

唔好放工先黎8號 逼死人😂

我都唔知佢係邊個, 改返

stnr?
有無得整固下仲

啲問得類似問題嘅幾有可能係香討過嚟
香討以前個版主唔知係咪大交合做
預幾時掛波就真係幾時掛
依家嗰邊版主同資深會員走晒佬
佢地問親都冇人答咪過晒嚟

睇黎有野幫到手

個風太雞啦

我諗你一早比佢地block晒，都睇唔到你，所以唔會有人答你

呢位巴打瞓咗幾耐

麗琵喺副高入面

扣你50分

出面好天到

沙田出太陽

我一路向北 離開有你的季節

不如個 post 題目加埋 [學術討論] 呢幾隻字, 個 po 越睇越煩

暴風雨前夕

西呀西呀

佢哋都係唔會睇
佢哋只要見到啲打風有關嘅字眼就咩都唔理
衝入嚟問放假

強雨帶都無條

中心完全覆蓋比半裸好 半裸比全裸好
要咁樣麻醉自己

開成人台,冇人入黎

好天又大風 超爽

1001